\chapter{Group Session}
L'associazione ludica è l'ente che commissiona il progetto e, in quanto a tale, rappresenta lo stakeholder con il maggior interesse nella realizzazione della piattaforma web, per questo motivo l'analisi stakeholder driven si concentrerà prevalentemente sull'associazione.
Abbiamo quindi individuato le tre figure principali che fanno da portavoce per l'associazione ludica e rappresentano il consiglio direttivo del progetto The Coccia Experience.
Queste figure sono:
\begin{table}[htp!]
\begin{center}
\begin{tabular}{ | c | c | c | c | }
\hline
 \textbf{Nome} & \textbf{Ruolo}\\ 
 \hline
 \textbf{Alessandro Scifo} & {Direttore creativo}\\
 \hline
 \textbf{Mattia Omarini} & {Responsabile pubbliche relazioni}\\
 \hline
 \textbf{Federico Vercellini} & {Redattore}\\
 \hline
\end{tabular}
\label{sample table}
\end{center}
\end{table}

E' stato scelto di procedere con una group session in quanto le tre figure rappresentano l'intera associazione e ogni decisione è valida solo se supera un voto di maggioranza all'interno del consiglio. Visti i ruoli diversi di queste persone, immaginiamo possano nascere discrepanze se posti davanti a decisioni che comportano scelte di features conflittuali tra comodità, estetica e coerenza col progetto.

% Keywords are required.
\section*{Organizzazione della Group Session}
Questa attività di elicitazione sarà portata avanti prevalentemente come un brainstorming, coadiuvato dall'utilizzo di una lavagna cancellabile sulla quale verrà rappresentata la struttura della piattaforma web, man mano che essa prende forma nella discussione. Si tratterà comunuque di una interview parzialmente strutturata in quanto abbiamo individuato una serie di domande da porre agli stakeholder in modo organico.
L'intervistatore si occuperà inoltre di indirizzare l'intervista proponendo il seguente filone generale: struttura della piattaforma $\longrightarrow$ il progetto teatrale The Coccia Experience $\longrightarrow$ generalizzazione delle features di The Coccia Experience $\longrightarrow$ processo di prenotazone $\longrightarrow$ scalabilità del sistema.

Alla fine della group session, lo sketch realizzato durante la stessa insieme agli stakeholder diverrà un artefatto dell'intervista e, come tale, verrà analizzato per meglio delineare le features elicitate.

\vspace{.12 in}

% Start the main part of the manuscript here.
% Comment out section headings if inappropriate to your discipline.
% If you add additional section or subsection headings, use an asterisk * to avoid numbering. 

\section*{Domande}
Verranno poste le seguenti domande per elicitare i requisiti della piattaforma, per ogni domanda proponiamo il requisito sul quale desideriamo indagare.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Qual'è il periodo di lancio previsto per la piattaforma?}
    
    Domanda posta per poter ottenere una deadline e ridimensionare le aspettative degli stakeholder durante la group session.
    
    \item \textbf{Quale genere di informazioni desiderate porre sulla pagina principale della piattaforma e cosa desiderate mettere in evidenza?}
    
    Questa domanda ha lo scopo di comprendere quali informazioni e funzioni sarà necessario implementare sulla home e obbligare gli stakeholder a iniziare a visualizzare concretamente la piattaforma.
    
    \item \textbf{La sezione X avrà una pagina secondaria dedicata?}
    
    Questa domanda verrà posta ogni volta che gli stakeholder desidereranno una feature o una sezione particolarmente corposa, la quale potrebbe quindi richiedere una pagina dedicata all'interno della piattaforma. Questo aiuterà l'evoluzione della struttura dell'applicativo e forzerà gli stakeholder a visualizzare questa struttura dividendo le features secondarie da quelle principali.
    
    \item \textbf{Quale percorso dovrebbe seguire un utente per prenotare un posto ad un evento?}
    
    Porremo questa domanda nel caso in cui gli stakeholder non abbiano chiaramente esposto le loro idee, in questo modo potremo rendere esplicito il processo di prenotazione delineando la user experience desiderata e le conseguenti features che ne permettano il completamento.
    
    \item \textbf{Quante saranno le parti disponibili per l'evento ``The Coccia Experience''?}
    
    Questa domanda ha lo scopo di confermare la presenza di un numero limitato di parti (personaggi) da interpretare ed individuarne il numero esatto per l'evento teatrale \textit{The Coccia Experience}.
    
    \item \textbf{Le parti già prenotate andranno cancellate oppure mantenute visibili ma impedendone un'ulteriore prenotazione?}
    
    Lo scopo di questa domanda è quello di chiarire un dubbio implementativo legato ai personaggi già prenotati, scoprendo potenzialmente nuove features se il comportamento atteso del sistema da parte degli stakeholder fosse diverso dalle opzioni previste.
    
    \item \textbf{Vi saranno informazioni nascoste agli utenti? Quali informazioni dovranno essere rese pubbliche e quali saranno disponibili solo dopo la prenotazione della parte?}
    
    Questa domanda ha lo scopo di scoprire se il sistema debba occultare, anche solo temporaneamente, alcune informazioni agli utenti e comprendere come e quando queste informazioni saranno rese disponibili agli stessi.
    
    \item \textbf{Desiderate avere un sistema di account per ogni utente? Magari suddivisi tra utenti e membri dell'associazione?}
    
    Lo scopo di questa domanda è quello di comprendere se gli stakeholder desiderano l'implementazione di un sistema di account, se desiderano discriminare tra utenti e soci membri ed infine se questo account sarà obbligatorio per accedere a determinate funzioni della piattaforma scoprendo, nel caso, quali siano queste funzioni.
    
    \item \textbf{La piattaforma si deve occupare di confermare al teatro la presenza di un evento e/o il numero di partecipanti?}
    
    Con questa domanda desideriamo comprendere se la comunicazione/conferma, relativa ad un evento, con l'ente che la ospita dovrà essere automatizzata o meno, nel caso indagheremo sul come questa automatizzazione dovrebbe essere implementata.
    
    \item \textbf{Come avverrà la prenotazione di una parte? Sarà necessario un sistema di pagamento online oppure gli utenti dovranno pagare in loco il giorno dell'evento?}
    
    Questa domanda ha lo scopo di chiarire la metodologia di prenotazione ed elicitare features relative alla stessa (come la necessità di account sopra richiesta oppure la presenza o meno di una mailing list).
    
    \item \textbf{Desiderate implementare un sistema attraverso il quale gli utenti potranno contattarvi?}
    
    Con questa domanda tentiamo di capire se e come gli stakeholder desiderano gestire l'interazione con l'utente finale e quali parti di tale interazione desiderano automatizzare.
    
    \item \textbf{Basandosi sulle informazioni della pagina social dell'associazione, quanti accessi giornalieri vi aspettate sulla piattaforma e quale sarà il picco previsto (ad esempio in seguito alla pubblicazione di un nuovo evento)?}
    
    Lo scopo di questa domanda è quello di individuare il carico medio e i picchi attesi sulla piattaforma.
    
    \item \textbf{Quanti progetti futuri immaginate di proporre sulla piattaforma e con quale cadenza?}
    
    Questa domanda ha lo scopo di conferire al team di sviluppo un'idea del lavoro associato alla scalabilità della piattaforma, in modo da capire quali sezioni necessiteranno una singola implementazione e quali dovranno essere template flessibili orientati ad aggiunte future.
    
    \item \textbf{Saranno visibili sulla pagina i progetti ancora ``in cantiere''?}
    
    Con questa domanda proviamo a capire se l'associazione desidera pubblicizzare i propri progetti futuri direttamente sulla piattaforma e in che modo questo processo debba avvenire.
    
\end{itemize}